\section{Trabalho Proposto}
  Este trabalho visa estudar a filtragem no domínio espacial e de frequências. No domínio espacial, foi feita uma análise do resultado da aplicação dos filtros Laplaciano do Gaussiano, Gaussiano, e os operadores de Sobel, dados pelas Equações~\ref{eq:log-filter},~\ref{eq:gaussian-filter} e~\ref{eq:sobel-filter}, respectivamente, sobre as imagens da Figura~\ref{fig:inputs}. No domínio de frequências, foram experimentados filtros Gaussianos com diferentes graus de suavização $\sigma$ e dimensões $k$ para avaliar como esses parâmetros influenciam a imagem resultante e a representação dos filtros no domínio de frequências.

\begin{equation}\label{eq:log-filter}
  h_1 =
  \begin{pmatrix*}[r]
      0 & 0 & -1 & 0 & 0 \\
      0 & -1 & -2 & -1 & 0 \\
      -1 & -2 & 16 & -2 & -1 \\
      0 & -1 & -2 & -1 & 0 \\
      0 & 0 & -1 & 0 & 0 \\
  \end{pmatrix*}
\end{equation}

\begin{equation}\label{eq:gaussian-filter}
  h_2 = \frac{1}{256}
  \begin{pmatrix*}[r]
      1 & 4 & 6 & 4 & 1 \\
      4 & 16 & 24 & 16 & 4 \\
      6 & 24 & 36 & 24 & 6 \\
      4 & 16 & 24 & 16 & 4 \\
      1 & 4 & 6 & 4 & 1 \\
  \end{pmatrix*}
\end{equation}

\begin{equation}\label{eq:sobel-filter}
  h_3 =
  \begin{pmatrix*}[r]
      -1 & 0 & 1 \\
      -2 & 0 & 2 \\
      -1 & 0 & 1 \\
  \end{pmatrix*}
  ~~
  h_4 =
  \begin{pmatrix*}[r]
      -1 & -2 & -1 \\
      0 & 0 & 0 \\
      1 & 2 & 1 \\
  \end{pmatrix*}
\end{equation}

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \quad
  \subfloat[Babuíno]{
    \label{fig:baboon}
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{./images/baboon.png}
  } \\
  \quad
  \subfloat[Casa]{
    \label{fig:house}
    \includegraphics[width=.7\textwidth]{./images/house.png}
  } \\
  \caption{Imagens usadas para realização dos experimentos no trabalho.}\label{fig:inputs}
\end{figure}
